Soit $({\cal C})$ un cercle de centre $O$ et de diamètre $[AM]$ tel
que $AM=10$~cm. $N$ est un point du cercle $({\cal C})$ tel que
$AN=6$~cm. La droite $(d_1)$ est la perpendiculaire à la droite
$(AN)$ passant par $O$ : elle coupe la droite $(AN)$ en $C$.
\begin{myenumerate}
\item Que représente le point $C$ pour le segment $[AN]$ ?
\item $D$ est le point du segment $[AO]$ tel que $AD=2$~cm. La
parallèle à la droite $(MN)$ passant par $D$ coupe la droite $(AN)$ en
$E$.
\par Calcule la longueur $EC$.
\item La droite $(ED)$ recoupe le cercle $({\cal C})$ au point $P$ et
la droite $(OC)$ coupe la droite $(PM)$ en $R$.
\par \'Evalue le rapport $\dfrac{MR}{MP}$.
\end{myenumerate}